# Многоканальный регистратор температуры

Разработать на основе микроконтроллера (например, Atmega8) регистратор температуры от 7-и цифровых датчиков типа DS1621 (или DS1821). Сравнить показания датчиков с заданными пороговыми значениями температуры. Показания, превышающие пороговые значения, поочерёдно вывести на дисплей из 7-сегментных индикаторов, указав номер датчика и его показание, и переслать в ПЭВМ по последовательному каналу.

## Документация
- [РПЗ](./rpz/main.pdf)
- [Функциональная схема](./func/func.pdf)
- [Принципиальная схема](./prinz/output/kp7.pdf)
- [Спецификация](./specification/specification.pdf)
- [Схема в Proteus](./proteus/proteus.pdf)

## Особенности
- Использование SPI при общении со сдвиговым регистром
- Использование UART при общении с ЭВМ
- Использование TWI\I2C при общении с датчиками
- Использование матричной клавиатуры с прерыванием
- Обновление дисплея вызывается по прерыванию (8-битный таймер)
- Переключение на другой датчик происходит по прерыванию (16-битный таймер)
- Дисплей мигает при установке TH и TL по прерыванию (8-битный таймер)
- Использование десятичного счетчика с дешифратором позволяет установить 10-разрядный 7-сегментный индикатор без необходимости использовать дополнительные выходы микроконтроллера
- Кнопка сброса
- TH и TL сохраняются в энергонезависимой памяти микроконтроллера (EEPROM)

## Баги
Схема немного отстает от кода: для счетчика в коде сделана оптимизация и используется только порт B, для этого в схеме надо переключить 74HC4017 ввод MR с PC0 на PB1 микроконтроллера.

## Схема в Proteus 8 Professional
<img src="./proteus/proteus.svg?sanitize=true">
